# HbBoPs Exemplars - Selected 5 (2 top, 1 mid, 2 low performing)
# Based on full grid evaluation results

# Exemplar 1 - TOP (original ID 11)

Q: If Stu has 9 books and Albert has 4 times as many books as Stu, how many books do Stu and Albert have in total?
A: Albert has 4 * 9 books belonging to Stu = <<4*9=36>>36 books.

Q: Jake's dad can drive the distance from their house to the water park in 30 minutes. He spends half that journey driving 28 miles per hour and the other half driving 60 miles per hour on the highway. If Jake can bike 11 miles per hour, how many hours will it take him to bike to the water park?
A: First find how long half Jake's dad's trip is: 30 minutes / 2 = <<30/2=15>>15 minutes

Q: John took a test with 80 questions.  For the first 40 questions, she got 90% right.  For the next 40 questions, she gets 95% right.  How many total questions does she get right?
A: He gets 40*.9=<<40*.9=36>>36 questions right for the first part.

Q: The middle school sold 6 more than two times the number of fair tickets as it did tickets to the baseball game. If 25 fair tickets were sold, how many baseball game tickets did the school sell?
A: Two times the number of fair tickets is 25*2=<<25*2=50>>50 tickets

Q: An investment bank gives 10 percent interest at the end of every month. How much money in total will you have, including interest, at the end of 2 months if you invest $300?
A: After the first month you get 10/100 * $300 = $<<10/100*300=30>>30 interest.

================================================================================

# Exemplar 2 - TOP (original ID 7)

Q: Mrs. Lacson harvested 80 sweet potatoes. She sold 20 of them to Mrs.  Adams and 15 of them to Mr. Lenon. How many sweet potatoes are not yet sold?
A: Mrs. Lacson sold a total of 20 + 15 = <<20+15=35>>35 sweet potatoes.

Q: Gary has 6 pounds of flour. He will use 4 pounds of flour to make cakes which require 0.5 pounds of flour each. The remaining 2 pounds of flour will be used to bake cupcakes, which require 1/5 pounds of flour. He plans to sell the cakes for $2.5 each and the cupcakes for $1 each in the school's bake sale. How much will Gary earn?
A: Gary can bake 4/0.5 = <<4/0.5=8>>8 cakes from the 4 pounds of flour.

Q: In a basketball game, Jon scored 3 points. Jack scored 5 points more than Jon, and Tom scored 4 less than the points of Jon and Jack together. How many points did they score altogether?
A: Jack scored 3 + 5 = <<3+5=8>>8 points.

Q: Miss Davis gave 15 popsicle sticks to each of the 10 groups in her class. How many sticks does she have left if she had 170 popsicle sticks?
A: Miss Davis gave a total of 15 x 10 = <<15*10=150>>150 popsicle sticks to the 10 groups in her class.

Q: There are 180 days in a school year.  A senior can skip their final exams if they miss 5% or less of the school year.  Hazel has missed 6 days of school due to illness.  How many more days can she miss and still not have to take her exams?
A: There are 180 days in the school year and she can miss up to 5% so that’s 180*.05 = <<180*.05=9>>9 days

================================================================================

# Exemplar 3 - MID (original ID 13)

Q: In 3 years, Jayden will be half of Ernesto's age. If Ernesto is 11 years old, how many years old is Jayden now?
A: Ernesto = 11 + 3 = <<11+3=14>>14

Q: Bob is tilling a plot of his garden. The plot is 110 feet wide by 120 feet long. His tiller digs a swath two feet wide, and he can till 1 foot of ground in about 2 seconds. How long will it take him to till this plot of land, in minutes?
A: If Bob goes along the side that's 120 feet long, he will till 110 / 2 = 55 rows.

Q: Mark constructed a deck that was 30 feet by 40 feet.  It cost $3 per square foot.  He then paid an extra $1 per square foot for sealant.  How much did he pay?
A: The deck is 30*40=<<30*40=1200>>1200 square feet

Q: Nicholas bought six times as much fabric as Kenneth. If Kenneth paid $40 for an oz of fabric and bought 700oz, calculate the amount of money that Nicholas paid more than Kenneth for the fabric he bought.
A: If Kenneth bought 700oz of fabric at $40 per oz, he spent a total of 700*40 = $<<700*40=28000>>28000

Q: In a shopping mall, one T-shirt costs $20 each; a pair of pants costs $80; a pair of shoes costs $150. All items will get a 10% discount. How much does Eugene have to pay if he buys four T-shirts, three pairs of pants, and two pairs of shoes?
A: The total cost of the four T-shirts is 4 x $20 = $<<4*20=80>>80.

================================================================================

# Exemplar 4 - LOW (original ID 14)

Q: Chris is trying to sell his car for $5200 and has gotten two price offers. One buyer offered to pay the full price if Chris would pay for the car maintenance inspection, which cost a tenth of Chris’s asking price. The other buyer agreed to pay the price if Chris replaced the headlights for $80 and the tires for three times as much. What is the difference between the amounts Chris will earn from the two offers?
A: Chris would earn 5200 - 5200 / 10 = 5200 - 520 = $<<5200-5200/10=4680>>4680 from the first buyer.

Q: Jamal bought 4 half dozen colored crayons at $2 per crayon. What was the total cost of the crayons that she bought?
A: Since a dozen has 12 items, a half dozen has 1/2*12=<<6=6>>6 items.

Q: Francine wants to know if a local chemical plant is releasing toxic waste that makes the frogs mutate. In one local pond, she catches 5 frogs with extra legs, 2 frogs with 2 heads, two frogs that are bright red, and 18 normal frogs. What percentage of the frogs have mutated, rounded to the nearest integer?
A: First add up the numbers of the three kinds of mutant frog: 5 frogs + 2 frogs + 2 frogs = <<5+2+2=9>>9 frogs

Q: After working for Mrs. Jane, Jason was paid 60 more coins than Jayden. If Jayden received 300 coins, how many coins did Mrs. Jane give to the boys in total?
A: If Jayden received 300 coins, 60 fewer than what Jason received, then Jason received 300+60 = <<300+60=360>>360

Q: The government donated tons of sand to four Cities. City A received 16 1/2 tons of sand, City B received 26 tons of sand, and City C received 24 1/2 tons of sand. The supplier lost the data for City D; however, they know the total for all four cities was 95 tons. How many tons of sand did City D receive?
A: The total tons of sand donated to City A and City C is 16 1/2 + 24 1/2 = 41.

================================================================================

# Exemplar 5 - LOW (original ID 20)

Q: There was only enough room for 21 people on a raft if no one wore life jackets. There were 7 fewer people who could fit on the raft if everyone wore life jackets. If 8 people on the raft needed life jackets, how many people could fit on the raft?
A: If everyone wore life jackets, only 21-7=<<21-7=14>>14 people could fit on the raft.

Q: Adam's father deposited $2000 in the bank. It receives 8% interest paid throughout the year, and he withdraws the interest as soon as it is deposited.  How much will Adam’s father have, including his deposit and the interest received after 2 and a half years?
A: The annual interest is 2000 * 8/100 = $<<2000*8/100=160>>160.

Q: Porche has 3 hours to get all her homework done. Her math homework takes her 45 minutes. Her English homework takes her 30 minutes. Her science homework takes her 50 minutes. Her history homework takes her 25 minutes. She also has a special project due the next day. How much time does she have left to get that project done?
A: She has 180 minutes to do work because 3 times 60 equals <<3*60=180>>180

Q: To get free delivery, Alice needs to spend a minimum of $35.00 online at her favorite grocery store.  In her cart she has 1.5 pounds of chicken at $6.00 per pound, 1 pack of lettuce for $3.00, cherry tomatoes for $2.50, 4 sweet potatoes at $0.75 each, 2 heads of broccoli for $2.00 each and a pound of Brussel sprouts for $2.50.  How much more does she need to spend in order to get free delivery?
A: She bought 1.5 pounds of chicken for $6.00/pound so that's 1.5*$6 = $<<1.5*6=9.00>>9.00

Q: Jamie collects glass balls. He had 16 red balls and two times more blue balls. Later on, he lost 6 of the red balls, so he decided to buy some yellow balls to fill up his collection. How many yellow balls did he buy if, after all, he had 74 balls in total?
A: Jamie had two times more blue balls than red ones, so he had 2 blue/red * 16 red balls = <<2*16=32>>32 blue balls.

================================================================================

